14歲少年刑毀優品360店判18個月感化 官告誡：與其破壞不如做啲嘢幫人

#屯門裁判法院第三庭 #少年法庭 #庭外消息
#水佳麗裁判官
#20200224天水圍 #判刑
#刑事損壞

D2: 15歲手足(案發時14歲)

控罪：刑事毀壞
被控於2020年2月24日在天水圍天耀商場優品360損壞屬於彩鷗國際有限公司的財產。

—————————————————

判處18個月感化令

💛感謝報料💛

14歲男童於去年2月24日破壞天耀商場「優品 360」，早前經審訊後定罪，今於屯門法院判刑。水佳麗裁判官連番質問男童犯案後的心情問道：「出左氣喎，打爛人地啲野，應該好開心架？」並告誡男童：「你肯每一日去幫人，而非做破壞，呢個社會會因為你變得更好。」最後考慮到男童有情緒問題及邊緣智力，判其遵守18個月感化令，遵守晚7早6的宵禁令。

辯方求情時指，男童面見感化官時表現合作，坦白承認錯誤，他希望將來可以繼續讀書，日後成為一名咖啡師或廚師，希望法庭能念有男童有精神問題，當日是因衝動犯未，採納感化報告的建議，判處感化令或更生中心。

水官判刑前對男童說：「你有好多不滿，與其去破壞，去做一啲野可以去幫人，你細個唔係咩都做唔到。」並直言不覺得男童為邊緣智力，稱：「希望你既聰明用係啲啱嘅事上。」最後，水官稱因男童有精神及邊緣智力等問題，或者比較容易受朋友影響，加上案件只涉及一次事件，男童當時的角色只是跟隨者，判處18個月感化令。

巨乳驊又上訴

360>>>>>>國旗

並直言不覺得男童為邊緣智力

法官原來有埋MBBS/MClinPsych 可以overrrule 精神科醫生同心理學家嘅judgement

咪幫緊囉
你唔認同啫

好彩

官告誡政府 : 與其破壞香港法治 不如做D野幫下市民

等睇律政上訴

死紅官

呢個後生仔，16歲都未有，已經懂得去幫香港呢個社會盡量抵抗文明的倒退

偏偏呢啲所謂飽讀詩書嘅法律守護者，眼盲心盲

做返D嘢應判社會服務令

屯門庭既官都公正

DOJ一定上訴

doj九成九又上訴，正一仆街冚家剷

14 歲邊緣智商男童被指去年 2 月，夥同他人破壞天水圍天耀商場內的「優品 360」，被裁定刑事毀壞罪成，今（5 日）在屯門裁判法院判感化 18 個月。裁判官水佳麗寄語男童：「機會只有一次，你朋友仔入咗勞教中心，你唔好好改善、表現自己，更生中心就等緊你」。另外一名 13 歲印度裔男童，被指為上述破壞者「睇水」，至今年初被捕，他今日承認三項刑事毀壞罪，還押至 2 月 19 日判刑，男童母親傷心落淚，離庭前與兒子相擁。

14 歲男童早前否認一項刑事毀壞罪，指他於 2020 年 2 月 24 日，破壞天耀商場內的「優品 360」，經審訊後裁定罪名成立。法庭早前為男童索取感化及更生中心報告，辯方指兩份報告均正面，男童希望繼續讀書，將來能成為一名廚師或咖啡師。辯方盼法庭接納報告建議，男童願意遵守宵禁及定期覆診，又指他還押期間，反思自己行為衝動、用錯誤方法表達，對此深感後悔。

裁判官水佳麗判刑時向男童說：「困住開唔開心？犯法好唔好玩？你應該好開心，出咗氣喎？」男童表示不開心，傷害人之餘，還押期間未能見到父母，亦要遵守更嚴厲的紀律。裁判官指男童若有任何不滿，與其作出破壞，不如貢獻社會，「細個唔係乜都做唔到，幫一個半個，雖然你嘅力量好細，但除咗返學去幫人，社會因為你變得更好；不滿只會傷害無辜嘅人，令佢哋好驚，佢哋只同一般打工仔一樣。」

辯方指男童邊緣智商，裁判官稱「一啲都唔覺」，指他「把口好聰明」，希望他能把聰明用在正確地方。她續指，男童經審訊後定罪，但考慮他精神及心理報告，或易受朋輩影響，其角色為跟隨者，終接納報告建議，判處 18 個月感化，期間在原校讀書，遵守晚 7 朝 6 的宵禁。裁判官寄語男童，「機會只有一次，你朋友仔入咗勞教中心，你唔好好改善、表現自己，更生中心就等緊你。」

都叫坐過 已經好大懲罰

王證瑜？

最後考慮到男童有情緒問題及邊緣智力，判其遵守18個月感化令，遵守晚7早6的宵禁令。

考慮左喎
點overrule?

感化已經好輕
太輕大婆驊覆核就仆得街

水官係唔係俾上面鬧過判得輕？

火魔就係幫緊香港人向政權復仇

係鬧撚到仆街
話過份著重更生，忽略阻嚇
所以依加先重手左
但比二鄭一蘇都係輕手好多

點解法官唔明香港咩情況要用到火魔

水官係把口仆街
但實判算輕手個堆

你真係弱撚智

你on撚鳩都一定係
感化都唔得咁判乜野？
入罪但無刑罰？
等大婆驊覆核直接入去坐？

佢唔算亂判喎
係有時無啦啦發脾氣

唔駛諗中共爪牙DOJ班仆街肯定會追殺到底
覆核到班後生坐監留案底為止

佢咪做緊野幫緊香港囉

廢閪官

長期m到 加長期戴住唔岩標準既黑色口罩

弱智仔

人哋講緊判辭你就講刑期

On9
個官話覺得咪覺得
呢句連上訴庭終審庭都唔會推翻
覺得就係override 左專家嘅意見？
判刑果到有考慮專家意見咪得
唔撚識就收皮啦

7-6維持幾耐？

即係連你都覺得佢地係破壞香港？

Procedural justice都唔識就死撚咗佢啦弱智仔

喺度獻世

咁你快啲同家屬講要上訴
因為procedural justice判得重左好多
睇下CFI啲官點睇

水姐是難得好人了,已經多次被上訴庭針住,僅次溫大俠

弱智仔

由頭到尾連人哋講咩都唔知喺度吠

戥你老母可憐

真係笑撚左
水官話佢同被告對答完，覺得佢唔似有問題/問題好輕鬆，個問題究竟係邊？
Procedural injustice?點injustice法？裁判官描述自己感覺唔得嘅？

覺得水官override左專家意見導致有prejudice
但又唔上訴喎
你知唔知你自己講緊乜鳩架

連登話override

佢個弱智仔問當事人做乜唔上訴

係
但判出黎個啲又正正常常
完全睇唔透

唔係二蘇咩